台灣同志平權終極勝利！（有圖）

（更新：新增釋憲效果）
同性到底可不可以結婚？這個議題引發爭議多年，大法官今針對台北市政府、同志運動先驅祁家威聲請的同性婚姻釋憲案，作出釋字第748號解釋，並首度同步發出英文版釋憲文，宣告《民法》不允許同性結婚的規定違憲，主管機關應以法律保障同婚，等於宣告台灣成為亞洲第一個以法律保障同性婚姻的國家，但大法官並未指明應另立專法或修改《民法》保障同婚權益。

解釋文指出，《民法》第4編親屬第2章婚姻規定，未使相同性別二人，得為經營共同生活之目的，成立具有親密性及排他性之永久結合關係，於此範圍內，與憲法第22條保障人民婚姻自由及第7條保障人民平等權之意旨有違。有關機關應於本解釋公布之日起2年內，依本解釋意旨完成相關法律之修正或制定。至於以何種形式達成婚姻自由之平等保護，屬立法形成之範圍。逾期未完成相關法律之修正或制定者，相同性別二人為成立上開永久結合關係，得依上開婚姻章規定，持二人以上證人簽名之書面，向戶政機關辦理結婚登記。
【全文】大法官釋憲保障同婚 ５千字理由說明白
司法院大法官還在解釋文中明白要求相關機關，應在2年內完成修法或立法加以平等保護，逾期未完成的話，同性婚姻將可直接援用現行《民法》規定，向戶政機關辦理登記。
【釋憲挺同婚】大法官：2年未修法自動生效
但今天仍有大法官黃虹霞提出部分不同意見書指出，「男女有別，很八股嗎？」大法官吳陳鐶也提出不同意見書認為，「婚姻…並非一昧仿效他國之作法即可」，吳陳鐶並認為，此事應該由中央立法機關以間接民主程序，或者全國民眾公民投票的直接民主程序做決定。
「變更一夫一妻應全民公投」 兩大法官提不同意見書
不過，有法界人士指出，本號解釋除了直接變更《民法》法律，還連帶具有推動通姦罪在2年內除罪化的效果，威力實在「太強大了！」
同婚釋憲威力強大 通姦罪恐須跟著修法
大法官今作出釋字第748號解釋，吸引包括美國、歐洲、日本等多家電視台、通訊社到場採訪，釋憲結果出爐後，半島電視台記者在一旁連線指出：「台灣是第一個承認同性婚姻的亞洲國家，這是跨時代的時刻」，此外各家通訊社包括法新社、路透、美聯社等通訊社，紛紛在第一時間報導大法官釋憲結果。英國廣播公司（BBC）和英國《每日電訊報》也紛紛以「台灣釋憲結果有利於同性婚姻」為標題報導。
台灣釋憲有利同性婚姻 各國都在報
事實上，根據法務部統計資料顯示，目前世界共有23國承認同性婚姻並以法律保障，其中南非、英國另立專法，荷蘭、比利時等17國直接修改婚姻法或《民法》，而以色列、美國等4國則是透過判決方式承認同婚。
【同婚釋憲】除了台灣 全球23國承認同婚
釋憲結果出爐後，司法院外的反對同性婚姻的幸福盟等團體群起激憤怒喊：「釋憲無效、司法蒙羞、全民公投！」甚至有成員激動落淚怒吼：「蔡英文下台！」
反同人士激動落淚 高喊「蔡英文下台」
此外，不少民眾關注釋憲結果，下午4時司法院網站瞬間湧入大批網友搶看，導致司法院網站大當機，直到20分鐘後才慢慢恢復正常。
同婚釋憲文太搶手 司法院網站大當機
這件釋憲案起因台北市府戶政機關依據法務部的函示，多次拒絕同性伴侶登記結婚，引發挺同團體抗議，北市府因此聲請釋憲，而同志運動先驅祁家威則因與同性登記結婚遭拒，打行政訴訟敗訴定讞後，也聲請釋憲，大法官將2件聲請案併案審理，今年3月在憲法法庭召開言詞辯論庭。
辯論4大主題，包括《民法》婚姻規定是否容許同性別2人結婚？若不容許，是否違反《憲法》保障婚姻自由？是否違反《憲法》保障平等權的意旨？立法創設「非婚姻」的其他制度如《同性伴侶法》等專法，是否符合《憲法》保障的平等權及婚姻自由意旨？
辯論庭召開時，北市府代表、祁家威主張現行《民法》關於婚姻的條文違憲，應修法納入同性婚；法務部則主張不違憲，但可另立專法保障同性婚。擔任鑑定人的6名學者各有論述，有些支持北市府、祁家威，有些傾向法務部。
反同婚團體事後質疑大法官預設立場，「玩假的」，因為大法官邀請的6名鑑定人，「沒有任何一位跟我們的立場一致」，並指男男性行為傷害器官、與愛滋病直接關聯，如果因為法律沒有明文禁止同性婚，同婚就可獲法律保障的話，那麼「用鼻孔吃飯」沒被明文禁止，「就可以要求立法保障鼻孔吃飯嗎」？（法庭中心／台北報導）
【更多新聞，請看《蘋果陪審團》粉絲團】

原來游B重係候議既時候
已經去pink dot支持性別平權

尹志平終極勝利！

游b好似係les?
聽班人9up

嘔心

我要片呀屌你老母！！！ 遊B女女片呀！！！！
我要打J呀！！！！！

違反中華文化

當年既長衫系列

外國推行用 linux 時，港豬仲以為只有 windows 可以用

Windows廢到呢

任重道遠！仲有未平權嘅有：

人－自己
人－親戚
人－畜
人－動物
人－植物
人－ whatever......

平到世界末日都未平完！

利申：一男一女互補最正！

So？